\begin{center}
\begin{tabular}[c]{|l|l|}
    \hline
    Type de réunion & Stand-up meeting \\
    \hline
    Lieu & Discord \\
    \hline
    Horaires & 14h00 - 14h30 \\
    \hline
    Maître de séance & Lucas Rioux\\
    \hline
    Secrétaire & Armand Londeix \\
    \hline
    Membres présents & Armand Londeix \\ & Lucas Rioux \\ & Serge Téhé\\
    \hline
    Membres absents & Patrick O'Brien \\
    \hline
\end{tabular}
\end{center}

\section*{Ordre du jour}

\textbf{
\begin{enumerate}
    \item Ce qui a été fait
    \item Validation du document de conception
\end{enumerate}
}

\section*{1. Ce qui a été fait}
\tabto{1cm}Armand nous explique que le site a été mis à jour, désormais il est possible de modifier les paramètres de jeu, aussi un clic sur le bouton home permet de remettre à zéro la partie, enfin la page statistique est au point. \\

\tabto{1cm}Serge et Lucas se sont concentrés sur la base de données et le document de conception, ils conseillent à Armand d’utiliser la propriété "AUTOINCREMENT" dans la base de données pour faciliter le remplissage des clés primaires des différentes tables. Serge a notamment normalisé la base de données. \\ 
\tabto{1cm}Lucas s’est concentré sur la base de données ainsi que le Wbs et la conception de la maquette. \\ \\

\section*{2. Validation du document de conception}
\tabto{1cm}Le document de conception est au point, Serge remarque qu’on aurait dû le faire plus tôt ceci dit ce n’est pas trop grave : ça nous aurait juste fait perdre du temps.
Nous vérifions surtout que tout le monde est d’accord avec la conception du site et la partie CSS avant de pouvoir l’envoyer à M.Festor pour la faire valider, Patrick nous a d’ores et déjà donné son approbation. \textbf{On attend la validation du document de conception pour donner quelque chose à faire à Patrick.}

\section*{TO-DO LIST}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|l|}
    \hline
    Armand Londeix & - Rédiger le compte rendu \\
    \hline
    Patrick O'Brien & - Aucune tâche \\
    \hline
    Lucas Rioux & - Mettre à jour le Gantt \\
    \hline
    Serge Téhé & - Expliquer comment implémenter le jeu \\
    & sur le site sur le document de conception \\
    \hline
\end{tabular}
\end{center}

\tabto{0cm}\textbf{Prochaine réunion : Mercredi 20 Avril à 14h00.}